\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{url}

\begin{document}

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{t01}
  BORGMAN, Christine L., 2003. \emph{From Gutenberg to the global information infrastructure: access to information in the networked world}. Cambridge (Mass): The MIT Press. ISBN 0-262-52345-0.
\bibitem{t00}
  BRATKOVÁ, Eva (sest.), 2008. \emph{Metody citování literatury a strukturování bibliografických záznamů podle mezinárodních norem ISO 690 a ISO 690-2: metodický materiál pro autory vysokoškolských kvalifikačních prací} [online]. Verze 2.0, aktualiz. a rozšíř. Praha: Odborná komise pro otázky elektronického zpřístupňování vysokoškolských kvalifikačních prací, Asociace knihoven vysokých škol ČR [cit. 2011-02-02]. Dostupné z: \url{http://www.evskp.cz/SD/4c.pdf}.
\bibitem{kniha}
  DĚŤA, Hugh; RYCHLÍK, Tomáš, 1991. \emph{A big paper: Podtitul} [online]. 2.\,vyd. Praha: Academia [cit. 2011-01-12]. Pokusná edice. ISBN 978-44-55-X. Dostupné z: \url{http://pokus.cz}.
\bibitem{kniha2}
  DĚŤA, Hugh; RYCHLÍK, Tomáš; DALŠÍ, Pepa; SPOUSTA, Pepa; SKORO, Moc; ALE, Nestačí; HODNĚ, 1991a. \emph{Úplně úžasná knížka}. 3.\,vyd. Praha.
\bibitem{kniha3}
  DĚŤA, Hugh; RYCHLÍK, Tomáš; DALŠÍ, Pepa; SPOUSTA, Pepa; SKORO, Moc; ALE, Nestačí; HODNĚ, 1991b. \emph{Úplně úžasná knížka}. 3.\,vyd. Praha: MIT Press.
\bibitem{small}
  FREELY, I.P., 1997. A small paper: Podtitulek. \emph{The journal of small papers}. Roč. 1, č. 3, s. 2--5. to appear.
\bibitem{sbornik}
  GENIÁLNÍ, Jiří (ed.), 2007. Mimořádně užitečný sborník. Praha: Academia. ISBN 978-222-626-222-2.
\bibitem{t02}
  GREENBERG, David, 1998. \emph{Camel drivers and gatecrashers: quality control in the digital research library}. In: HAWKINS, B.L; BATTIN, P (ed.). \emph{The mirage of continuity: reconfiguring academic information resources for the 21st  century}. Washington (D.C.): Council on Library a Information Resources; Association of American Universities, s.\,105--116.
\bibitem{big}
  JASS, Hugh, 1991. A big paper. \emph{The journal of big papers}. Roč. 23.
\bibitem{knuth}
  KNUTH, Donald, 2003. Journeys of \TeX. \emph{TUGBoat}. Roč. 17, č. 3, s. 12--22. ISSN 1222-3333. Dostupné také z: \url{http://tugboat.tug.org/kkk.pdf}.
\bibitem{koll}
  KOLLMANNOVÁ, Ludmila; BUBENÍKOVÁ, Libuše; KOPECKÁ, Alena, 1977. \emph{Angličtina pro samouky}. 5. vyd. Praha: Státní pedagogické nakladatelství. Učebnice pro samouky, č. 4. ISBN 80-04-25663-5.
\bibitem{t03}
  LYNCH, C., 2005. Where do we go from here?: the next decade for digital libraries. \emph{DLib Magazine} [online]. Roč. 11, č. 7/8 [cit. 2005-08-15]. ISSN 1082-9873. Dostupné z: \url{http://www.dlib.org/dlib/july05/lynch/07lynch.html}.
\bibitem{cr}
  NÁRODNÍ KNIHOVNA, 1991. A big paper. \emph{The journal of big papers}. Roč. 12, č. 3. ISSN 2232-332X.
\bibitem{kap}
  NOVOTNÁ, Pepina, 1977. Podkapitola. In: KOLLMANNOVÁ, Ludmila; BUBENÍKOVÁ, Libuše; KOPECKÁ, Alena. \emph{Angličtina pro samouky}. 5. vyd. Praha: Státní pedagogické nakladatelství, kap. 2, s. 22--29. Učebnice pro samouky, č. 4. ISBN 80-04-25663-5.
\bibitem{cs}
  Titulek, 1991. \emph{The journal of big papers}. Roč. 12, č. 2, s. 22--44. Dostupné z DOI: 10.112.22/jkn. %% DOI address is in format http://dx.doi.org/#{doi_field} -- BibLaTeX deals with this.
\bibitem{prispevek1}
  VLAŠTOVKA, Josef, 2007. Velmi zajímavý článek. In: GENIÁLNÍ, Jiří (ed.). \emph{Mimořádně užitečný sborník}. Praha: Academia, s. 22--45. ISBN 978-222-626-222-2.

\end{thebibliography}

\end{document}
