\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{url}

\begin{document}

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{t00}
  BRATKOVÁ, Eva (sest.). \emph{Metody citování literatury a strukturování bibliografických záznamů podle mezinárodních norem ISO 690 a ISO 690-2: metodický materiál pro autory vysokoškolských kvalifikačních prací} [online]. Verze 2.0, aktualiz. a rozšíř. Praha: Odborná komise pro otázky elektronického zpřístupňování vysokoškolských kvalifikačních prací, Asociace knihoven vysokých škol ČR, 2008 [cit. 2011-02-02]. Dostupné z: \url{http://www.evskp.cz/SD/4c.pdf}.
\bibitem{t01}
  BORGMAN, Christine L. \emph{From Gutenberg to the global information infrastructure: access to information in the networked world}. Cambridge (Mass): The MIT Press, 2003. ISBN 0-262-52345-0.
\bibitem{t02}
  GREENBERG, David. \emph{Camel drivers and gatecrashers: quality control in the digital research library}. In: HAWKINS, B.L; BATTIN, P (ed.). \emph{The mirage of continuity: reconfiguring academic information resources for the 21st  century}. Washington (D.C.): Council on Library a Information Resources; Association of American Universities, 1998, s.\,105--116.
\bibitem{t03}
  LYNCH, C. Where do we go from here?: the next decade for digital libraries. \emph{DLib Magazine} [online]. 2005, roč. 11, č. 7/8 [cit. 2005-08-15]. ISSN 1082-9873. Dostupné z: \url{http://www.dlib.org/dlib/july05/lynch/07lynch.html}.
\bibitem{cr}
  NÁRODNÍ KNIHOVNA. A big paper. \emph{The journal of big papers}. 1991, roč. 12, č. 3. ISSN 2232-332X.
\bibitem{kniha}
  DĚŤA, Hugh; RYCHLÍK, Tomáš. \emph{A big paper: Podtitul} [online]. 2.\,vyd. Praha: Academia, 1991 [cit. 2011-01-12]. Pokusná edice. ISBN 978-44-55-X. Dostupné z: \url{http://pokus.cz}.
\bibitem{kniha2}
  DĚŤA, Hugh; RYCHLÍK, Tomáš; DALŠÍ, Pepa; SPOUSTA, Pepa; SKORO, Moc; ALE, Nestačí; HODNĚ. \emph{Úplně úžasná knížka}. 3.\,vyd. Praha, 1991.
\bibitem{kniha3}
  DĚŤA, Hugh; RYCHLÍK, Tomáš; DALŠÍ, Pepa; SPOUSTA, Pepa; SKORO, Moc; ALE, Nestačí; HODNĚ. \emph{Úplně úžasná knížka}. 3.\,vyd. Praha: MIT Press, 1991.
\bibitem{small}
  FREELY, I.P. A small paper: Podtitulek. \emph{The journal of small papers}. 1997, roč. 1, č. 3, s. 2--5. to appear.
\bibitem{big}
  JASS, Hugh. A big paper. \emph{The journal of big papers}. 1991, roč. 23.
\bibitem{cs}
  Titulek. \emph{The journal of big papers}. 1991, roč. 12, č. 2, s. 22--44. Dostupné z DOI: 10.112.22/jkn. %% DOI address is in format http://dx.doi.org/#{doi_field} -- BibLaTeX deals with this.
\bibitem{koll}
  KOLLMANNOVÁ, Ludmila; BUBENÍKOVÁ, Libuše; KOPECKÁ, Alena. \emph{Angličtina pro samouky}. 5. vyd. Praha: Státní pedagogické nakladatelství, 1977. Učebnice pro samouky, č. 4. ISBN 80-04-25663-5.
\bibitem{kap}
  NOVOTNÁ, Pepina. Podkapitola. In: KOLLMANNOVÁ, Ludmila; BUBENÍKOVÁ, Libuše; KOPECKÁ, Alena. \emph{Angličtina pro samouky}. 5. vyd. Praha: Státní pedagogické nakladatelství, 1977, kap. 2, s. 22--29. Učebnice pro samouky, č. 4. ISBN 80-04-25663-5.
\bibitem{knuth}
  KNUTH, Donald. Journeys of \TeX. \emph{TUGBoat}. 2003-- , roč. 17, č. 3, s. 12--22. ISSN 1222-3333. Dostupné také z: \url{http://tugboat.tug.org/kkk.pdf}.
\bibitem{sbornik}
  GENIÁLNÍ, Jiří (ed.). Mimořádně užitečný sborník. Praha: Academia, 2007. ISBN 978-222-626-222-2.
\bibitem{prispevek1}
  VLAŠTOVKA, Josef. Velmi zajímavý článek. In: GENIÁLNÍ, Jiří (ed.). \emph{Mimořádně užitečný sborník}. Praha: Academia, 2007, s. 22--45. ISBN 978-222-626-222-2.

\end{thebibliography}

\end{document}
